<resources>
    <string name="error">Se produjo algún error!</string>
    <string name="sports">Deportes</string>
    <string name="football">Fútbol</string>
    <string name="tennis">Tenis</string>
    <string name="basketball">Baloncesto</string>
    <string name="handball">Balonmano</string>
    <string name="golf">Golf</string>
    <string name="kick">Kickboxing</string>
    <string name="wrestling">Lucha Libre</string>
    <string name="racing">Carreras de Motor</string>
    <string name="betting">Apuestas deportivas</string>
    <string name="comments">Comentarios</string>

    <string-array name="football_steps">
        <item>1. Touchdown: cuando un equipo mueve con éxito el balón hacia la zona de anotación del equipo contrario, lo que le otorga 6 puntos.</item>
        <item>2. Gol de campo: Cuando un equipo patea el balón entre los postes del oponente, ganándole 3 puntos.</item>
        <item>3. Punto extra: Después de un touchdown, el equipo anotador tiene la opción de patear el balón a través de los postes del oponente para obtener un punto adicional.</item>
        <item>4. Conversión de dos puntos: después de un touchdown, el equipo anotador puede optar por intentar anotar dos puntos adicionales corriendo o pasando el balón a la zona de anotación nuevamente desde una distancia corta.</item>
        <item>5. Intercepción: Cuando un jugador defensivo atrapa un pase hacia adelante destinado a un jugador ofensivo.</item>
        <item>6. Fumble: Cuando un jugador pierde la posesión del balón durante una jugada, lo que a menudo resulta en una pérdida de balón.</item>
        <item>7. Sack: Cuando un jugador defensivo tacklea al mariscal de campo del equipo contrario detrás de la línea de golpeo, lo que resulta en una pérdida de yardas.</item>
        <item>8. Quarterback: El líder del equipo ofensivo que normalmente lanza el balón y dirige las jugadas del equipo.</item>
        <item>9. Receptor abierto: Un jugador ofensivo que intenta atrapar pases del mariscal de campo y hacer avanzar el balón por el campo.</item>
        <item>10. Corredor: un jugador ofensivo que principalmente lleva el balón en jugadas de carrera.</item>
        <item>11. Liniero ofensivo: Los jugadores que bloquean y protegen al mariscal de campo y al corredor.</item>
        <item>12. Liniero defensivo: Los jugadores que intentan impedir que la ofensiva mueva el balón tacleando al mariscal de campo o deteniendo al corredor.</item>
        <item>13. Línea de golpeo: La línea imaginaria donde se coloca el balón al inicio de cada jugada, dividiendo los equipos ofensivos y defensivos.</item>
        <item>14. Pase de acción: una jugada de pase en la que el mariscal de campo finge un pase a un corredor, lo que ayuda a atraer defensores y abrir líneas de pase.</item>
        <item>15. Ave María: un pase desesperado lanzado a la zona de anotación al final de un juego cuando la ofensiva va perdiendo y necesita un touchdown para ganar.</item>
        <item>16. Blitz: cuando varios jugadores defensivos corren hacia el mariscal de campo en un intento de capturarlo antes de que pueda pasar.</item>
        <item>17. Coordinador ofensivo: El entrenador responsable de diseñar y convocar las jugadas ofensivas.</item>
        <item>18. Coordinador defensivo: El entrenador responsable de diseñar y convocar las jugadas defensivas.</item>
        <item>19. Zona roja: El área del campo entre la yarda 20 y la línea de gol del oponente, donde los equipos tienen mayores posibilidades de anotar.</item>
        <item>20. 1.er intento: la primera jugada de una serie en la que la ofensiva tiene cuatro oportunidades (incursos) para ganar 10 yardas y conseguir otro primer intento.</item>
    </string-array>

    <string-array name="tennis_steps">
        <item>1. As: Cuando un jugador sirve el balón y su oponente no logra tocarlo, se llama as.</item>
        <item>2. Revés: Un golpe que se da en el lado no dominante del cuerpo de un jugador, utilizando la parte posterior de su raqueta.</item>
        <item>3. Línea de fondo: la línea límite trasera de la cancha de tenis, paralela a la red.</item>
        <item>4. Break: Cuando el receptor gana un juego en el que el servidor iba ganando, se llama break de servicio.</item>
        <item>5. Dos: Cuando la puntuación está empatada 40–40, se le llama dos. El siguiente punto ganado después del dos se llama ventaja.</item>
        <item>6. Doble falta: Cuando un jugador no logra sacar con éxito el balón al área de servicio del oponente dos veces seguidas, se conoce como doble falta. </item>
        <item>7. Falta: Cuando un jugador no logra sacar con éxito el balón hacia el área de servicio del oponente, se llama falta.</item>
        <item>8. Juego: Un juego lo gana el jugador que logra cuatro puntos y tiene una ventaja de al menos dos puntos.</item>
        <item>9. Grand Slam: Los cuatro torneos más importantes de tenis (Abierto de Australia, Abierto de Francia, Wimbledon y Abierto de Estados Unidos) se conocen colectivamente como Grand Slam.</item>
        <item>10. Golpe de fondo: Tiro realizado por un jugador después de que la pelota haya rebotado en su lado de la cancha.</item>
        <item>11. Let: cuando una pelota servida golpea la red pero aún cae dentro del área de servicio correcta, se llama let. El jugador vuelve a sacar.</item>
        <item>12. Amor: cuando un jugador tiene una puntuación de cero, se le llama amor.</item>
        <item>13. Punto de partido: el punto que, si se gana, le daría a un jugador la victoria en el partido.</item>
        <item>14. Peloteo: Secuencia de tiros realizados entre dos o más jugadores sin que el balón toque el suelo.</item>
        <item>15. Conjunto: Un conjunto es una colección de juegos. Un jugador necesita ganar al menos seis juegos y tener una ventaja de al menos dos juegos para ganar un set.</item>
        <item>16. Slice: Un tiro con efecto de retroceso que hace que la pelota se curve hacia abajo.</item>
        <item>17. Smash: un potente tiro desde arriba que se lanza hacia abajo, generalmente cuando el oponente lanza la pelota.</item>
        <item>18. Tiebreak: si el marcador llega a 6–6 en un set, se juega un tiebreak para determinar el ganador del set. El primer jugador que alcance siete puntos con una ventaja de al menos dos puntos gana el desempate.</item>
        <item>19. Volea: Tiro realizado en el aire sin permitir que el balón rebote en la cancha. Normalmente se juega cerca de la red.</item>
        <item>20. Ganador: Un tiro que cae en la cancha del oponente, lo que resulta en un punto para el jugador que realiza el tiro.</item>
    </string-array>

    <string-array name="basketball_steps">
        <item>1. Bandeja: tiro realizado cerca de la canasta con una mano.</item>
        <item>2. Dunk: tiro en el que un jugador salta y lanza con fuerza el balón por el aro.</item>
        <item>3. Rebote: el acto de agarrar el balón después de un tiro fallido.</item>
        <item>4. Asistencia: pase que conduce directamente a una canasta metida.</item>
        <item>5. Bloquear: el acto de detener un intento de tiro saltando delante del tirador y alejando el balón con un manotazo.</item>
        <item>6. Robar: acción de quitarle el balón a un jugador contrario sin cometer falta.</item>
        <item>7. Contraataque: cuando un equipo mueve rápidamente el balón por la cancha después de ganar la posesión, lo que a menudo resulta en una fácil oportunidad de anotar.</item>
        <item>8. Salto: método utilizado para iniciar un partido de baloncesto o resolver una posesión empatada, donde el árbitro lanza el balón al aire y dos jugadores saltan para intentar tocarlo entre sus compañeros.</item>
        <item>9. Triple: tiro realizado detrás de la línea de tres puntos, otorga tres puntos.</item>
        <item>10. Tiro libre: tiro sin oposición realizado desde la línea de tiro libre después de una falta, vale un punto.</item>
        <item>11. Falta: acción ilegal que resulta en desventaja para el equipo contrario, dando lugar a tiros libres o a la posesión del balón.</item>
        <item>12. Doble equipo: cuando dos defensores se concentran en defender a un solo jugador ofensivo, a menudo se hace para negar oportunidades de gol.</item>
        <item>13. Pick and roll: una jugada ofensiva en la que un jugador coloca una pantalla para un compañero de equipo y luego rueda hacia la canasta después de la pantalla para recibir un pase.</item>
        <item>14. Post-up: movimiento ofensivo en el que un jugador se posiciona cerca de la canasta, utilizando su tamaño y fuerza para aprovechar a un defensor más pequeño.</item>
        <item>15. Pérdida de balón: cuando el equipo atacante pierde la posesión del balón sin conseguir un intento de tiro.</item>
        <item>16. Defensa de zona: una estrategia defensiva en la que los jugadores son responsables de proteger un área específica en lugar de un jugador individual.</item>
        <item>17. Defensa hombre a hombre: una estrategia defensiva en la que a cada jugador se le asigna la tarea de defender a un oponente específico.</item>
        <item>18. Box out: técnica en la que un jugador se posiciona entre un oponente y la canasta para asegurar un rebote.</item>
        <item>19. Contraataque: cuando un equipo mueve rápidamente el balón hacia arriba en la cancha después de ganar la posesión, lo que a menudo resulta en una fácil oportunidad de anotar.</item>
        <item>20. Doble regate: una infracción en la que un jugador dribla el balón con ambas manos simultáneamente o deja de driblar y luego comienza a driblar de nuevo. Estos son sólo algunos de los muchos términos de baloncesto utilizados en este deporte.</item>
    </string-array>

    <string-array name="handball_steps">
        <item>1. Contraataque: cuando un equipo pasa rápidamente de la defensa al ataque para marcar un gol antes de que el rival pueda preparar su defensa.</item>
        <item>2. Pivote: Un jugador que permanece estacionario mientras sostiene el balón y rota su cuerpo para encontrar un compañero de equipo abierto o crear una oportunidad de tiro.</item>
        <item>3. Jugador de extremo: Se ubican en los bordes exteriores de la cancha, ya sea en el lado izquierdo o derecho, y son los responsables de recibir pases y marcar goles.</item>
        <item>4. Portero: El jugador que defiende la portería bloqueando los tiros con las manos, el cuerpo o los pies.</item>
        <item>5. Regate: Acción de mover el balón haciéndole rebotar en el suelo manteniendo el control.</item>
        <item>6. Lanzamiento desde la línea de meta: método para reiniciar el juego después de que el balón cruza la línea de meta pero fue tocado por última vez por un defensor.</item>
        <item>7. Tiro de penalti: Tiro directo a portería desde una posición designada concedido a un jugador atacante cuando se produce una infracción defensiva importante.</item>
        <item>8. Falta técnica: Una infracción menor de las reglas, como dar más de tres pasos sin driblar o agarrarse a la camiseta del oponente.</item>
        <item>9. Falta ofensiva: Una infracción cometida por un jugador ofensivo, que resulta en pérdida de balón y posesión de balón al equipo contrario.</item>
        <item>10. Doble regate: Cuando un jugador regatea el balón, luego lo recoge y lo regatea nuevamente sin pasar ni disparar.</item>
        <item>11. Tiempo muerto: una pausa en el juego convocada por el entrenador de cualquiera de los equipos para discutir tácticas, hacer sustituciones o cambiar la estrategia del equipo.</item>
        <item>12. Tiro en suspensión: método de tiro en el que un jugador salta con ambos pies y suelta el balón mientras está en el aire para evitar a los defensores.</item>
        <item>13. Ritmo rápido: Se refiere a un estilo de juego caracterizado por pases rápidos, movimiento constante y ataque a un ritmo alto.</item>
        <item>14. Defensa de zona: estrategia defensiva en la que los jugadores son responsables de proteger un área de la cancha en lugar de oponentes específicos.</item>
        <item>15. Defensa hombre a hombre: una estrategia defensiva en la que a cada jugador se le asigna la tarea de proteger a un oponente específico y marcarlo de cerca durante todo el juego.</item>
    </string-array>

    <string-array name="golf_steps">
        <item>1. Birdie: Anotar un golpe menos que el par en un hoyo</item>
        <item>2. Águila: Anotar dos golpes menos que el par en un hoyo</item>
        <item>3. Par: El número esperado de golpes para completar un hoyo o campo</item>
        <item>4. Bogey: Anotar un golpe sobre el par en un hoyo</item>
        <item>5. Doble bogey: Anotar dos golpes sobre el par en un hoyo</item>
        <item>6. Triple bogey: Anotar tres golpes sobre el par en un hoyo</item>
        <item>7. Albatros: Anotar tres golpes menos que el par en un hoyo</item>
        <item>8. Ace: Un hoyo en uno, golpeando la bola directamente hacia la copa desde el tee</item>
        <item>9. Calle: El área bien mantenida entre el tee y el green donde se pretende golpear la bola</item>
        <item>10. Áspero: La hierba alta o el terreno desafiante fuera de la calle</item>
        <item>11. Peligro: Un obstáculo natural o creado por el hombre en el recorrido, como agua o una trampa de arena</item>
        <item>12. Mulligan: un golpe gratuito y no oficial permitido para principiantes o utilizado para practicar, donde un jugador repite un tiro sin penalización</item>
        <item>13. Chip: Un tiro corto y de trayectoria baja jugado cerca del green</item>
        <item>14. Putt: Golpe realizado en el green con un putter para hacer rodar la bola hacia el hoyo</item>
        <item>15. Approach: Tiro jugado desde la calle que tiene como objetivo llegar al green</item>
        <item>16. Backspin: un tipo de giro que se aplica a una pelota de golf para hacer que se detenga rápidamente o invierta la dirección al aterrizar</item>
        <item>17. Fade: un tiro que se curva de derecha a izquierda (para un jugador diestro) intencionalmente</item>
        <item>18. Empate: Un tiro que se curva de izquierda a derecha (para un jugador diestro) intencionalmente</item>
        <item>19. Shank: Tiro donde la bola se golpea con los agujeros del palo, resultando en un tiro corto y mal dirigido</item>
        <item>20. Trampa de arena: También conocida como bunker, una depresión llena de arena ubicada cerca del green que presenta un desafío para los jugadores</item>
    </string-array>

    <string-array name="kick_steps">
        <item>1. Jab: un puñetazo rápido y directo lanzado con la mano adelantada.</item>
        <item>2. Cruz: un puñetazo potente y directo lanzado con la mano trasera.</item>
        <item>3. Gancho: un puñetazo que viene desde un costado y se entrega con el brazo doblado.</item>
        <item>4. Uppercut: un puñetazo hacia arriba lanzado desde una posición agachada, apuntando al mentón o al cuerpo.</item>
        <item>5. Patada frontal: una patada lanzada con la parte anterior del pie utilizando la pierna delantera.</item>
        <item>6. Patada lateral: patada dada con el talón del pie, con la pierna girada hacia un lado.</item>
        <item>7. Patada circular: una patada circular lanzada con la espinilla o el empeine, dirigida al costado o la cabeza del oponente.</item>
        <item>8. Patada con hacha: una patada hacia abajo, similar a golpear con un movimiento de hacha.</item>
        <item>9. Patada giratoria hacia atrás: una patada que se ejecuta girando y empujando la pierna hacia atrás, a menudo apuntando al abdomen o la cabeza.</item>
        <item>10. Golpe de rodilla: un golpe dado con la rodilla, que generalmente apunta al cuerpo o la cabeza del oponente mientras está a corta distancia.</item>
        <item>11. Clinch: una posición de lucha a corta distancia donde los luchadores están en contacto entre sí, lo que generalmente implica agarres y golpes.</item>
        <item>12. Guardia: posición defensiva en la que se levantan las manos para proteger la cara y el cuerpo.</item>
        <item>13. Bloqueo cruzado: técnica defensiva en la que el brazo delantero se cruza sobre el cuerpo para bloquear los golpes del oponente.</item>
        <item>14. Parada: movimiento defensivo en el que un puñetazo o una patada se desvía o redirige, a menudo utilizando una fuerza mínima.</item>
        <item>15. Bob and Weave: una táctica defensiva que implica agacharse y balancearse para evitar ataques.</item>
        <item>16. Ronda: un período de tiempo en un combate de kickboxing, que normalmente dura tres minutos en combates amateur y de tres a cinco minutos en combates profesionales.</item>
        <item>17. Knockout (KO): cuando un luchador queda inconsciente y no puede continuar el combate.</item>
        <item>18. Nocaut técnico (TKO): cuando un peleador no puede continuar debido a una lesión o a la decisión del árbitro de detener la pelea para proteger al peleador.</item>
        <item>19. Árbitro: el oficial que supervisa la pelea y hace cumplir las reglas.</item>
        <item>20. Ring: el área de lucha designada y rodeada por cuerdas o barreras.</item>
    </string-array>

    <string-array name="wrestling_steps">
        <item>1. Pinfall: ocurre cuando un luchador sostiene los hombros del otro sobre la colchoneta durante un período de tiempo específico, lo que resulta en una victoria.</item>
        <item>2. Sumisión: cuando un luchador obliga a su oponente a darse por vencido aplicando un agarre o maniobra que ejerce presión sobre una parte del cuerpo, lo que generalmente resulta en un golpe o sumisión verbal.</item>
        <item>3. DQ (Descalificación): Cuando un luchador infringe las reglas o incurre en una conducta antideportiva, resultando en una pérdida inmediata.</item>
        <item>4. Cuenta atrás: un luchador es eliminado si no logra volver a entrar al ring dentro de una cuenta de diez después de estar fuera del ring.</item>
        <item>5. Rotura de cuerda: cuando a un luchador se le aplica una técnica de sumisión pero llega a las cuerdas y el árbitro pide un descanso, lo que obliga a su oponente a soltar la técnica.</item>
        <item>6. Cara: un luchador retratado como un héroe o un favorito de los fanáticos.</item>
        <item>7. Heel: un luchador retratado como un villano o antagonista.</item>
        <item>8. Babyface: término utilizado para referirse a un luchador que es el héroe claro en un combate.</item>
        <item>9. Tweener: Un luchador que no se adhiere estrictamente a ser una cara o un talón, y a menudo representa un personaje más complejo.</item>
        <item>10. Turno: Cuando un luchador pasa de ser face a heel, o viceversa.</item>
        <item>11. Finisher: el movimiento característico de un luchador que generalmente conduce a una victoria por inmovilización o sumisión.</item>
        <item>12. Punto culminante: un movimiento o secuencia particularmente impresionante o memorable en un partido.</item>
        <item>13. Truco: La persona o personaje que retrata un luchador.</item>
        <item>14. Kayfabe: la práctica de mantener la ilusión de autenticidad de la lucha libre, tanto dentro como fuera del ring.</item>
        <item>15. Regreso a casa: La parte final de un combate donde los luchadores ejecutan el final predeterminado.</item>
        <item>16. Equipo de etiqueta: un combate que involucra dos equipos de dos luchadores, donde los luchadores pueden entrar y salir del combate.</item>
        <item>17. Estable: un grupo de luchadores que se alinean para un propósito común.</item>
        <item>18. Partida extrema: una partida que permite el uso de armas o presenta un conjunto de reglas extremas.</item>
        <item>19. Combate en jaula de acero: Un combate en el que el ring está rodeado por una jaula de acero, impidiendo el escape e intensificando la competencia.</item>
        <item>20. WrestleMania: el evento insignia anual de la WWE que generalmente culmina historias y presenta combates de alto perfil.</item>
    </string-array>

    <string-array name="racing_steps">
        <item>1. Ápice: el punto en una línea de carrera donde un automóvil está más cerca del interior de una curva.</item>
        <item>2. Zona de frenado: la parte de la pista donde un conductor aplica los frenos para reducir la velocidad en una curva o curva.</item>
        <item>3. Línea de curva: el camino que toma un automóvil en una curva para maximizar la velocidad y minimizar el tiempo.</item>
        <item>4. Drafting: Técnica de seguir de cerca a otro automóvil para reducir la resistencia aerodinámica y obtener una ventaja de velocidad.</item>
        <item>5. DRS (Sistema de reducción de resistencia): un sistema que reduce la resistencia aerodinámica del automóvil, generalmente a través de un alerón trasero ajustable, para aumentar la velocidad máxima.</item>
        <item>6. Grilla: La posición inicial de un coche en la parrilla de salida, determinada por los tiempos de clasificación.</item>
        <item>7. Giro cerrado: un giro cerrado y cerrado con un cambio de dirección de casi 180 grados.</item>
        <item>8. KERS (Sistema de Recuperación de Energía Cinética): Un sistema que recupera y almacena la energía generada durante el frenado y la libera como un impulso de potencia para el coche.</item>
        <item>9. Adelanto: Acción de un coche adelantando a otro en la pista.</item>
        <item>10. Parada en boxes: parada que realiza un automóvil durante una carrera para repostar combustible, cambiar neumáticos o realizar reparaciones o ajustes necesarios.</item>
        <item>11. Pole Position: La posición inicial al frente de la parrilla, obtenida al marcar el tiempo de clasificación más rápido.</item>
        <item>12. Racing Line: el camino ideal a través de una curva o curva que permite la velocidad más rápida, la distancia más corta y el máximo agarre.</item>
        <item>13. Neumáticos Slick: Neumáticos sin dibujo ni banda de rodadura, diseñados para un agarre óptimo en superficies secas.</item>
        <item>14. Coche de seguridad: Un coche desplegado durante una carrera para reducir la velocidad del grupo y garantizar la seguridad en la pista, generalmente debido a un accidente o escombros.</item>
        <item>15. Slipstream: La resistencia reducida del aire que experimenta un automóvil cuando sigue de cerca a otro automóvil, creando una oportunidad para adelantar.</item>
        <item>16. Comisario: funcionarios responsables de hacer cumplir las normas de carrera e imponer sanciones a los conductores que violen las reglas.</item>
        <item>17. Acelerador: El control utilizado por el conductor para regular la potencia de salida del motor.</item>
        <item>18. Subviraje: cuando los neumáticos delanteros pierden tracción en una curva, lo que hace que el automóvil continúe en línea recta en lugar de seguir la línea de curva deseada.</item>
        <item>19. Bandera amarilla: una bandera que se muestra para indicar precaución en la pista, generalmente debido a un accidente o peligro, indicando a los conductores que reduzcan la velocidad y estén preparados para detenerse.</item>
    </string-array>
</resources>