<resources>
    <string name="error">Произошла ошибка!</string>
    <string name="sports">Спорт</string>
    <string name="football">Футбол</string>
    <string name="tennis">Теннис</string>
    <string name="basketball">Баскетбол</string>
    <string name="handball">Гандбол</string>
    <string name="golf">Гольф</string>
    <string name="kick">Кикбоксинг</string>
    <string name="wrestling">Борьба</string>
    <string name="racing">Автогонки</string>
    <string name="betting">Ставки на спорт</string>
    <string name="comments">Комментарии</string>

    <string-array name="football_steps">
        <item>1. Тачдаун: когда команда успешно перемещает мяч в зачетную зону противоположной команды, она получает 6 очков.</item>
        <item>2. Бросок с игры: когда команда забивает мяч между стойками ворот соперника, зарабатывая ему 3 очка.</item>
        <item>3. Дополнительное очко: после тачдауна команда, забившая гол, имеет возможность перебить мяч через стойки ворот соперника, чтобы получить дополнительное очко.</item>
        <item>4. Двухочковая реализация: после тачдауна команда, забившая гол, может попытаться набрать дополнительные два очка, снова пробежав или передав мяч в зачетную зону с короткого расстояния.</item>
        <item>5. Перехват: когда защитник ловит пас вперед, предназначенный для нападающего.</item>
        <item>6. Нащупывание: когда игрок теряет владение мячом во время игры, что часто приводит к потере мяча.</item>
        <item>7. Сэк: Когда защитник атакует защитника противоположной команды за линией схватки, что приводит к потере метража.</item>
        <item>8. Защитник: лидер атакующей команды, который обычно бросает мяч и руководит игрой команды.</item>
        <item>9. Широкий принимающий: нападающий, который пытается поймать пас от квотербека и продвинуть мяч по полю.</item>
        <item>10. Бегущий защитник: нападающий, который в основном держит мяч при беге.</item>
        <item>11. Нападающий линейный игрок: игроки, которые блокируют и защищают квотербека и бегущего защитника.</item>
        <item>12. Защитный линейный игрок: игроки, которые пытаются помешать нападающим переместить мяч, захватив квотербека или остановив бегущего защитника.</item>
        <item>13. Линия схватки: воображаемая линия, на которой находится футбольный мяч в начале каждой игры, разделяющая команды нападения и защиты.</item>
        <item>14. Пас-игра: игра в пас, при которой квотербек имитирует передачу бегущему защитнику, что помогает привлечь защитников и открыть пути для паса.</item>
        <item>15. Радуйся, Мария: пас в отчаянии, брошенный в зачетную зону в конце игры, когда нападение отстает и для победы требуется тачдаун.</item>
        <item>16. Блиц: когда несколько игроков защиты бросаются к квотербеку, пытаясь уволить его, прежде чем он успеет отдать пас.</item>
        <item>17. Координатор нападения: Тренер, ответственный за разработку и назначение атакующих игр.</item>
        <item>18. Координатор защиты: тренер, ответственный за разработку и назначение защитных игр.</item>
        <item>19. Красная зона: область на поле между 20-ярдовой линией и линией ворот соперника, где команды имеют более высокие шансы забить гол.</item>
        <item>20. 1-й даун: первая игра в серии, в которой у нападения есть четыре возможности (дауна) набрать 10 ярдов и заработать еще один первый даун.</item>
    </string-array>

    <string-array name="tennis_steps">
        <item>1. Эйс: когда игрок подает мяч, а его противник не может его коснуться, это называется эйсом.</item>
        <item>2. Наотмашь: удар по недоминантной стороне тела игрока задней частью ракетки.</item>
        <item>3. Базовая линия: задняя граница теннисного корта, параллельная сетке.</item>
        <item>4. Перерыв: когда принимающий выигрывает игру, в которой лидировал подающий, это называется перерывом в подаче.</item>
        <item>5. Двойка: когда счет равен 40–40, это называется двойкой. Следующее очко, выигранное после двойки, называется преимуществом.</item>
        <item>6. Двойная ошибка: когда игроку не удается успешно подать мяч в зону подачи соперника дважды подряд, это называется двойной ошибкой. </item>
        <item>7. Ошибка: когда игроку не удается успешно подать мяч в зону подачи соперника, это называется ошибкой.</item>
        <item>8. Игра: игру выигрывает игрок, который успешно набирает четыре очка и имеет преимущество как минимум в два очка.</item>
        <item>9. Большой шлем. Четыре крупнейших турнира по теннису — Открытый чемпионат Австралии, Открытый чемпионат Франции, Уимблдон и Открытый чемпионат США — вместе называются «Большим шлемом».</item>
        <item>10. Удар с земли: удар, нанесенный игроком после того, как мяч отскочил на его сторону площадки.</item>
        <item>11. Лет: когда поданный мяч попадает в сетку, но все же приземляется в правильной зоне подачи, это называется перелетом. Игрок снова может подавать.</item>
        <item>12. Любовь: когда у игрока нулевой балл, это называется любовью.</item>
        <item>13. Матч-пойнт: очко, которое, в случае выигрыша, принесет игроку победу в матче.</item>
        <item>14. Ралли: последовательность ударов между двумя или более игроками без касания мячом земли.</item>
        <item>15. Набор: Набор — это набор игр. Чтобы выиграть сет, игроку необходимо выиграть как минимум шесть геймов и иметь преимущество как минимум в двух геймах.</item>
        <item>16. Срез: удар с обратным вращением, в результате которого мяч изгибается вниз.</item>
        <item>17. Smash: Мощный удар сверху вниз, обычно когда противник бросает мяч.</item>
        <item>18. Тай-брейк: если в сете счет достигает 6–6, проводится тай-брейк, чтобы определить победителя сета. Игрок, первым набравший семь очков с преимуществом как минимум в два очка, выигрывает тай-брейк.</item>
        <item>19. Залп: Удар, выполняемый в воздухе, не позволяя мячу отскочить на площадку. Обычно в нее играют возле сетки.</item>
        <item>20. Победитель: удар, попадающий в площадку соперника, в результате чего игрок, выполнивший этот удар, получает очко.</item>
    </string-array>

    <string-array name="basketball_steps">
        <item>1. Лей-ап: удар, выполняемый одной рукой близко к корзине.</item>
        <item>2. Данк: удар, при котором игрок подпрыгивает и с силой бросает мяч через кольцо.</item>
        <item>3. Отскок: захват мяча после промаха.</item>
        <item>4. Ассист: пас, который ведет непосредственно к забитому мячу.</item>
        <item>5. Блок: остановка попытки броска путем прыжка перед игроком, выполняющим удар, и отбивания мяча.</item>
        <item>6. Перехват: отбор мяча у игрока соперника без нарушения правил.</item>
        <item>7. Быстрый прорыв: когда команда быстро перемещает мяч по площадке после владения мячом, что часто приводит к легкой возможности забить гол.</item>
        <item>8. Прыжковый мяч: метод, используемый для начала баскетбольного матча или разрешения равного владения мячом, при котором судья подбрасывает мяч в воздух, а два игрока подпрыгивают, чтобы попытаться передать его своим товарищам по команде.</item>
        <item>9. Трехочковый: бросок, выполненный за трехочковой линией, приносит три очка.</item>
        <item>10. Штрафной бросок: бросок без сопротивления, выполненный с линии штрафного броска после нарушения, оценивается в одно очко.</item>
        <item>11. Фол: незаконное действие, ставящее команду противника в невыгодное положение, приводящее к штрафным броскам или владению мячом.</item>
        <item>12. Двойная команда: когда два защитника сосредотачиваются на защите одного нападающего, что часто делается для того, чтобы лишить возможности забить гол.</item>
        <item>13. Пик-н-ролл: атакующая игра, при которой игрок ставит заслон товарищу по команде, а затем катится к корзине после заслона, чтобы получить пас.</item>
        <item>14. Пост-ап: атакующий ход, при котором игрок располагается близко к корзине, используя свой размер и силу, чтобы получить преимущество от меньшего защитника.</item>
        <item>15. Переворот: когда атакующая команда теряет владение мячом без попытки броска.</item>
        <item>16. Зонная защита: защитная стратегия, при которой игроки отвечают за охрану определенной области, а не отдельного игрока.</item>
        <item>17. Личная защита: защитная стратегия, при которой каждому игроку поручено защищать конкретного противника.</item>
        <item>18. Бокс-аут: техника, при которой игрок располагается между соперником и корзиной, чтобы обеспечить отскок.</item>
        <item>19. Быстрый прорыв: когда команда быстро перемещает мяч по площадке после владения мячом, что часто приводит к легкой возможности забить гол.</item>
        <item>20. Двойное ведение: нарушение, при котором игрок ведет мяч обеими руками одновременно или прекращает ведение, а затем снова начинает ведение. Это лишь некоторые из многих баскетбольных терминов, используемых в этом виде спорта.</item>
    </string-array>

    <string-array name="handball_steps">
        <item>1. Быстрый прорыв: когда команда быстро переходит от защиты к нападению, чтобы забить гол до того, как противник сможет организовать свою защиту.</item>
        <item>2. Поворот: игрок, который остается неподвижным, удерживая мяч, и поворачивает свое тело, чтобы найти открытого товарища по команде или создать возможность для удара.</item>
        <item>3. Крайний игрок: располагается на внешних краях площадки, с левой или с правой стороны, и отвечает за прием передач и забивание голов.</item>
        <item>4. Вратарь: игрок, который защищает ворота, блокируя удары руками, телом или ногами.</item>
        <item>5. Дриблинг: перемещение мяча путем его отскока от земли с сохранением контроля.</item>
        <item>6. Бросок линии ворот: метод возобновления игры после того, как мяч пересек линию ворот, но в последний раз его коснулся защитник.</item>
        <item>7. Штрафной бросок: прямой удар по воротам с обозначенной позиции, назначаемый атакующему игроку в случае серьезного нарушения защиты.</item>
        <item>8. Технический фол: незначительное нарушение правил, например, выполнение более трех шагов без ведения мяча или удержания за футболку соперника.</item>
        <item>9. Фол в нападении: нарушение, совершенное нападающим, в результате которого передача мяча и владение мячом передаются команде противника.</item>
        <item>10. Двойное ведение: когда игрок ведет мяч, затем поднимает его и снова ведет, не пасуя и не выполняя броски.</item>
        <item>11. Тайм-аут: перерыв в игре, объявленный тренером любой команды для обсуждения тактики, замены или изменения стратегии команды.</item>
        <item>12. Бросок в прыжке: метод броска, при котором игрок спрыгивает с обеих ног и выпускает мяч, находясь в воздухе, чтобы избежать удара защитников.</item>
        <item>13. Быстрый темп: относится к стилю игры, характеризующемуся быстрыми пасами, постоянным движением и атакой в ​​высоком темпе.</item>
        <item>14. Зонная защита: защитная стратегия, при которой игроки отвечают за охрану определенной части площадки, а не конкретных противников.</item>
        <item>15. Личная защита: защитная стратегия, в которой каждому игроку поручено охранять конкретного противника и внимательно следить за ним на протяжении всей игры.</item>
    </string-array>

    <string-array name="golf_steps">
        <item>1. Берди: на лунке забит на один удар меньше номинала</item>
        <item>2. Игл: на лунке забивает на два удара меньше номинала</item>
        <item>3. Пар: ожидаемое количество ударов для прохождения лунки или поля</item>
        <item>4. Богги: нанесение на лунке одного удара больше номинала</item>
        <item>5. Двойной богги: выигрыш на лунке на два удара больше номинала</item>
        <item>6. Тройной богги: нанесение трех ударов больше номинала на лунке</item>
        <item>7. Альбатрос: на лунке забито на три удара меньше номинала</item>
        <item>8. Эйс: удар в лунку, попадание мяча прямо в чашку с площадки-ти</item>
        <item>9. Фервей: ухоженная зона между ти и грином, куда должен быть нанесен удар по мячу.</item>
        <item>10. Грубый: высокая трава или сложная местность за пределами фервея.</item>
        <item>11. Опасность: естественное или искусственное препятствие на трассе, например вода или пескоуловитель</item>
        <item>12. Маллиган: свободный неофициальный удар, разрешенный новичкам или используемый для тренировок, когда игрок выполняет повторный удар без штрафа.</item>
        <item>13. Фишка: Короткий удар по низкой траектории, выполненный близко к грину</item>
        <item>14. Патт: удар паттером по грину, чтобы катить мяч к лунке.</item>
        <item>15. Подход: Удар, выполняемый с фервея и направленный на достижение грина</item>
        <item>16. Обратное вращение: тип вращения, применяемый к мячу для гольфа, чтобы заставить его быстро остановиться или изменить направление при приземлении.</item>
        <item>17. Затухание: удар, который намеренно изгибается справа налево (для правши).</item>
        <item>18. Ничья: удар, который намеренно изгибается слева направо (для правши).</item>
        <item>19. Шанк: удар, при котором мяч попадает в отверстия клюшки, что приводит к неправильному и короткому удару.</item>
        <item>20. Песчаная ловушка: также известная как бункер, углубление, заполненное песком, расположенное рядом с грином и представляющее собой проблему для игроков.</item>
    </string-array>

    <string-array name="kick_steps">
        <item>1. Джеб – быстрый прямой удар ведущей рукой.</item>
        <item>2. Кросс — мощный прямой удар задней рукой.</item>
        <item>3. Хук – удар сбоку, наносимый согнутой рукой.</item>
        <item>4. Апперкот — удар вверх из положения приседа, направленный в подбородок или тело.</item>
        <item>5. Удар вперед — удар, наносимый подушечкой стопы передней ногой.</item>
        <item>6. Боковой удар - Удар, наносимый пяткой стопы с отведением ноги в сторону.</item>
        <item>7. Удар с разворота — круговой удар голенью или подъемом, направленный в сторону или голову противника.</item>
        <item>8. Удар топора — удар ногой вниз, похожий на удар топором.</item>
        <item>9. Удар ногой назад с разворотом — удар ногой, выполняемый путем вращения и толкания ноги назад, часто направленный в живот или голову.</item>
        <item>10. Удар коленом — удар, наносимый коленом, обычно направленный в тело или голову противника с близкого расстояния.</item>
        <item>11. Клинч — боевая позиция на ближней дистанции, при которой бойцы соприкасаются друг с другом, обычно включая борьбу и удары.</item>
        <item>12. Защита — защитная позиция, при которой руки подняты для защиты лица и тела.</item>
        <item>13. Кросс-блок — защитная техника, при которой передняя рука скрещивается над телом, чтобы блокировать удары противника.</item>
        <item>14. Парирование — защитный прием, при котором удар или удар ногой отражается или перенаправляется, часто с использованием минимальной силы.</item>
        <item>15. Боб и плетение — защитная тактика, включающая в себя уклонения и покачивания, чтобы избежать входящих ударов.</item>
        <item>16. Раунд – период времени в поединке по кикбоксингу, обычно длящийся три минуты в любительских поединках и от трех до пяти минут в профессиональных боях.</item>
        <item>17. Нокаут (КО) – Когда боец ​​теряет сознание и не может продолжать бой.</item>
        <item>18. Технический нокаут (TKO) – когда боец ​​не может продолжать бой из-за травмы или решения рефери остановить бой, чтобы защитить бойца.</item>
        <item>19. Рефери - Должностное лицо, которое наблюдает за боем и следит за соблюдением правил.</item>
        <item>20. Ринг — обозначенная зона боя, окруженная веревками или барьерами.</item>
    </string-array>

    <string-array name="wrestling_steps">
        <item>1. Pinfall: происходит, когда один борец удерживает плечи другого на ковре в течение определенного времени, что приводит к победе.</item>
        <item>2. Подача: когда борец заставляет своего противника сдаться, применяя прием или маневр, который оказывает давление на часть тела, что обычно приводит к отбиванию или словесному подчинению.</item>
        <item>3. DQ (Дисквалификация): Когда борец нарушает правила или ведет себя неспортивно, что приводит к немедленному поражению.</item>
        <item>4. Отсчет: борец отсчитывается, если он не может повторно выйти на ринг в течение десяти счетов после выхода за пределы ринга.</item>
        <item>5. Разрыв веревки: когда борец применил удержание сабмишеном, но достигает канатов, и рефери объявляет перерыв, вынуждая противника ослабить захват.</item>
        <item>6. Лицо: борец, изображенный как герой или любимец фанатов.</item>
        <item>7. Хил: борец, изображаемый как злодей или антагонист.</item>
        <item>8. Бэбифейс: термин, используемый для обозначения борца, который является явным героем поединка.</item>
        <item>9. Твинер: борец, который не придерживается строго роли лица или пятки, часто изображая более сложный персонаж.</item>
        <item>10. Поворот: когда борец меняет положение лица на пятку или наоборот.</item>
        <item>11. Финишер: фирменный прием борца, который чаще всего приводит к победе с помощью булавки или сабмишена.</item>
        <item>12. Ключевая точка: особенно впечатляющий или запоминающийся ход или последовательность в матче.</item>
        <item>13. Уловка: личность или персонаж, которого изображает борец.</item>
        <item>14. Кайфабе: Практика поддержания иллюзии аутентичности борьбы как на ринге, так и за его пределами.</item>
        <item>15. Возвращение домой: заключительная часть поединка, в которой борцы выполняют заранее определенный финиш.</item>
        <item>16. Команда тегов: матч с участием двух команд по два борца, в котором борцы могут участвовать в матче и выходить из него.</item>
        <item>17. Конюшня: группа борцов, объединившихся ради общей цели.</item>
        <item>18. Хардкорный матч: матч, в котором разрешено использование оружия или предусмотрен строгий набор правил.</item>
        <item>19. Матч в стальной клетке: матч, в котором ринг окружен стальной клеткой, что предотвращает побег и усиливает конкуренцию.</item>
        <item>20. WrestleMania: ежегодное флагманское мероприятие WWE, которое обычно завершает сюжетные линии и включает громкие матчи.</item>
    </string-array>

    <string-array name="racing_steps">
        <item>1. Апекс: точка на гоночной трассе, где автомобиль находится ближе всего к внутренней части поворота.</item>
        <item>2. Зона торможения: часть трассы, где водитель тормозит, чтобы замедлиться перед поворотом или поворотом.</item>
        <item>3. Линия поворота: путь, по которому автомобиль проходит поворот, чтобы максимизировать скорость и минимизировать время.</item>
        <item>4. Чертеж: техника следования за другой машиной с целью уменьшить аэродинамическое сопротивление и получить преимущество в скорости.</item>
        <item>5. DRS (система снижения сопротивления): система, которая уменьшает аэродинамическое сопротивление автомобиля, обычно с помощью регулируемого заднего крыла, для увеличения максимальной скорости.</item>
        <item>6. Сетка: стартовая позиция автомобиля на стартовой решетке, определяемая временем квалификации.</item>
        <item>7. Шпилька: резкий и крутой поворот с изменением направления почти на 180 градусов.</item>
        <item>8. KERS (система рекуперации кинетической энергии): система, которая восстанавливает и сохраняет энергию, вырабатываемую во время торможения, и высвобождает ее для повышения мощности автомобиля.</item>
        <item>9. Обгон: обгон одной машины другой на трассе.</item>
        <item>10. Пит-стоп: остановка автомобиля во время гонки для дозаправки, замены шин или необходимого ремонта или регулировки.</item>
        <item>11. Поул-позиция: стартовая позиция в начале сетки, полученная путем установления лучшего времени в квалификации.</item>
        <item>12. Гоночная линия: идеальный путь прохождения поворота или поворота, обеспечивающий максимальную скорость, кратчайшее расстояние и максимальное сцепление с дорогой.</item>
        <item>13. Slick Tyres: шины без рисунка и протектора, предназначенные для оптимального сцепления с сухими поверхностями.</item>
        <item>14. Автомобиль безопасности: автомобиль, задействованный во время гонки для замедления движения и обеспечения безопасности на трассе, обычно из-за аварии или обломков.</item>
        <item>15. Слипстрим: уменьшенное сопротивление воздуха, испытываемое автомобилем, когда он следует за другим автомобилем, что создает возможность для обгона.</item>
        <item>16. Стюард: должностные лица, ответственные за соблюдение правил гонок и наложение штрафов на водителей, нарушающих правила.</item>
        <item>17. Дроссельная заслонка: элемент управления, используемый водителем для регулирования выходной мощности двигателя.</item>
        <item>18. Недостаточная поворачиваемость: когда передние колеса теряют сцепление с дорогой при повороте, в результате чего автомобиль продолжает движение по прямой, а не по желаемой линии поворота.</item>
        <item>19. Желтый флаг: флаг, отображаемый для обозначения осторожности на трассе, обычно из-за аварии или опасности, сигнализирующий водителям о необходимости снизить скорость и быть готовыми остановиться.</item>
    </string-array>
</resources>